[基督徒既入黎]神有野講

我們既有這許多的見證人，如同雲彩圍着我們，就當放下各樣的重擔，脫去容易纏累我們的罪，存心忍耐，奔那擺在我們前頭的路程，

仰望為我們信心創始成終的耶穌。他因那擺在前面的喜樂，就輕看羞辱，忍受了十字架的苦難，便坐在神寶座的右邊。

那忍受罪人這樣頂撞的，你們要思想，免得疲倦灰心。

你們與罪惡相爭，還沒有抵擋到流血的地步。

你們又忘了那勸你們如同勸兒子的話，說：「我兒，你不可輕看主的管教，被他責備的時候，也不可灰心。

因為主所愛的，他必管教，又鞭打凡所收納的兒子。」

(聖經．和合本, 希伯來書 12:1-6)